真正的民意是最重要，不同抗爭活動之間本質上沒有衝突

我知你一定會質疑我P牌，我係6月先識上連登，好似發現左個金礦，終於忍唔住要註冊發表意見。

真正的民意是重要的
香港有7百萬人可以有7百萬種想法，但有好多所謂中間派，當中有一批人是羊群，其他人說什麼他們便說什麼，另外有一批人覺得自己在賭馬，覺得那一邊勝算高就會向那一邊下注。所以要考慮將遊行或者其他抗爭活動拓展至所有不同的人群，例如不同的年齡層、職業、社會角色、地區等等。因此我十分認同18區遊行，甚至可以考慮發起醫護遊行、記者遊行、老師遊行、司機遊行、父母遊行、師奶遊行等等，可以因應遊行群眾加入特定主題，但主軸要聚焦在反送中和五大訴求，讓中間派知道，今次我們的反送中行動是代表大部份香港人的聲音，而不是只有學生在反送中，我們的真正力量，在於凝聚和團結民意。現在政府打輿論戰，嘗試將焦點轉移在學生和年輕人身上，我們要強調政府現在是管治危機、誠信危機，全香港的各階層的人均對政府的施政有極大不滿和不信任，尤其是對妄自尊大的林鄭不滿。

不同抗爭活動之間本質上沒有衝突
連儂牆是低成本高效益的抗爭和宣傳，可以繼續集氣，鞏固支持者的信念，另外和上段同一道理，可以讓中間派意識到我們才是主流意見。但一定要維持低成本，撕一貼十就好，要顯示我們是「打不死」的。遊行可以搶佔主要傳媒焦點，不要停。勇武是我們的劍，是重要的武器，所以留到有必要時才用，不受傷、不被捕。

為社會帶來實質改變
不同的人有不同的想法，簡單來說是一個深黃、淺黃、中間派、淺藍、深藍的光譜。不要浪費時間嘗試把深藍的人轉變成深黃，重點是要把中間派變成淺黃、淺藍變成中間派、深藍的可以直接將他們邊緣化。客觀效果就是在人數上將一批淺藍變成淺黃，最終成效一定會反映在選票上。今次我們沒有大台，每一個人都是領袖、都是支柱，同樣重要，要發揮效果，為你身邊的人帶來正面影響。只要每個抗爭者都影響到身邊的一個人，我們的支持者就會倍增。

抗議是持續的
大家抗爭持久，有可能出現疲態，但要嘗試將抗爭融入生活，尤其如果你是和理非。例如每天光顧的食肆和店舖，早晚到連儂牆貼memo，每星期去遊行的區域觀光消遣，順道參加遊行。大家身處的行業和環境不同，盡量嘗試在自己的崗位持續抗爭。要知道對家的工作和策略，可留意建制派人物的說話，他們是說給他們的支持者和中間派聽，知己知彼，百戰百勝。最少要將抗爭維持至立法會復會，屆時就要看議員的表現。

不分化、不割𥱊、不篤灰。

連儂牆有效地落地
將社區同抗戰連結

認真post，值得睇

推

pish

各施所長
【無大台攻略】歡迎來玩民主世界遊戲！

👍

Push

push

大致都認同，唯一唔認同係淺藍變淺黄之後多左選票，因為功能組別同建制配票機器一早已經行之有效地將小數變左多數，所以我要2020普選立法會！！！